export const quizData = [

{
    question: 'Mistä maasta Heineken-olut tulee?',
    options: ['Saksa', 'Tanska', 'Hollanti', 'Itävalta'],
    answer: 'Hollanti',
},
{
    question: 'Mikä on Bulgarian pääkaupunki?',
    options: ['Bukarest', 'Sofia', 'Skopje', 'Belgrad'],
    answer: 'Sofia',
},
{
    question: 'Kuka valittiin vuoden 2020 Jalkapallon EM-kisojen parhaaksi pelaajaksi?',
    options: ['Gianluigi Donnarumma', 'Christiano Ronaldo', 'Harry Kane', 'Leonardo Bonucci'],
    answer: 'Gianluigi Donnarumma',
},
{
    question: 'Kuka näyttelee naispääosaa House of Gucci-elokuvassa?',
    options: ['Margot Robbie', 'Jennifer Lopez', 'Mila Kunis', 'Lady Gaga'],
    answer: 'Lady Gaga',
},
{
    question: 'Minkä maalainen on laulaja Dua Lipa?',
    options: ['Englantilainen', 'Intialainen', 'Yhdysvaltalainen', 'Australialainen'],
    answer: 'Englantilainen',
},
{
    question: 'Mikä oli Suomen väkiluku 2023?',
    options: ['5,1 miljoonaa', '5,6 miljoonaa', '6,0 miljoonaa', '6,3 miljoonaa'],
    answer: '5,6 miljoonaa',
},
{
    question: 'Minkä bändin hitti-biisi alkaa sanoilla "On mulla bootsit ja mä soitan kitaraa"?',
    options: ['Eppu Normaali', 'PMMP', 'Popeda', 'Leavi and the leavings'],
    answer: 'Popeda',
},
{
    question: 'Mikä on maailman myydyin kännykkä?',
    options: ['Iphone 5', 'Samsung Galaxy 8', 'Nokia 1100', 'Huawei P20'],
    answer: 'Nokia 1100',
},
{
    question: 'Monta matkustajaa mahtuu Icon of the Seas-laivalle?',
    options: ['5100','5600','6000', '6600'],
    answer: '5600',
},
{
    question: 'Kuka voitti SM-Liigan pistepörssin vuonna 1993?',
    options: ['Raimo Helminen', 'Jiri Kucera', 'Petri Varis', 'Esa Keskinen'],
    answer: 'Esa Keskinen',
},
{
    question: 'Mikä on kuunnelluin suomenkielinen kappale Spotifyssä?',
    options: ['Tarkenee', 'Cha Cha Cha', 'Timantit on ikuisia', 'Keinutaan'],
    answer: 'Cha Cha Cha',
},
{
    question: 'Koska Stockmann on perustettu?',
    options: ['1862', '1893', '1915', '1926'],
    answer: '1862',
},
{
    question: 'Mikä on Suomen toiseksi vilkkain lentoasema?',
    options: ['Tampere-Pirkkalan lentoasema', 'Oulun lentoasema', 'Kittilän lentoasema', 'Kuopion lentoasema'],
    answer: 'Kittilän lentoasema',
},
{
    question: 'Mikä oli maailman myydyin olut vuonna 2023?',
    options: ['Budweiser (USA)', 'Snow (Kiina)', 'Heineken (Alankomaat)', 'Skol (Brasilia'],
    answer: 'Snow (Kiina)',
},
{
    question: 'Mikä on yleisin naisen etunimi suomessa vuonna 2023?',
    options: ['Anna', 'Tiina', 'Anne', 'Laura'],
    answer: 'Anne',
},
{
    question: 'Mikä on yleisin miehen etunimi suomessa vuonna 2023?',
    options: ['Jussi', 'Markku', 'Mika', 'Juha'],
    answer: 'Juha',
},
{
    question: 'Kenellä on miesten keihäänheiton suomenennätys uudella keihäsmallilla?',
    options: ['Tapio Korjus', 'Seppo Räty', 'Kimmo Kinnunen', 'Aki Parviainen'],
    answer: 'Aki Parviainen',
},
{
    question: 'Mikä on Suomen pakkasennätys?',
    options: ['-38,9°C', '-43,2°C', '-47,0°C', '-51,5°C'],
    answer: '-51,5°C',
},
{
    question: 'Minkä aineen kemiallinen merkki on Au?',
    options: ['Hopea', 'Vety', 'Natrium', 'Kulta'],
    answer: 'Kulta',
},
{
    question: 'Kuka voitti parhaan miespääosan Oscarin vuonna 2023?',
    options: ['Rami Malek', 'Brendan Fraser', 'Will Smith', 'Tom Holland'],
    answer: 'Brendan Fraser',
},
]